# Электроника


 * [Российская микроэлектроника — два года спустя](https://habr.com/ru/articles/801931/)
 * https://flipperzero.one/
 * [микроконтроллер из JS](https://habr.com/ru/company/oleg-bunin/blog/450826/)
 * [Операционные усилители: 10 схем на (почти) все случаи жизни](https://habr.com/ru/post/508530/)
 * печать плат https://jlcpcb.com/
 * [SOHO UPS в маленьком корпусе и практикеими руками](https://habr.com/ru/company/ruvds/blog/556508/)
 * диоды
	* SiC
	* Шоттке
 * фильтр помех
	* KPEH
	* KP142EH12A
 * форум
	* стереосистемы https://forum.ixbt.com/?id=95
 	* Электронные устройства и компоненты https://forum.ixbt.com/?id=95
 * http://imolodec.com/
 * [Радиоэлектроника и схемотехника](https://radiostorage.net/)
 * http://www.mattmillman.com/info/crimpconnectors/common-jst-connector-types/
 * solder smoke remover
 * steel hollow needle, non-wetting
 * [FIFO для самых маленьких (вместе с вопросами на интервью)](https://habr.com/ru/post/646685/)
 * бегущий светодиод [Простая схема динамических указателей поворотов, и никаких микроконтроллеров](https://habr.com/ru/post/691768/)
	* [Лекция 297. Счетчик Джонсона](https://www.youtube.com/watch?v=rWTs1njBZv0&t=3s)
 * [ROS - robotic operating system](https://www.ros.org/)

## магазины

 * https://shop.berelcom.ru/find/?search=2n2222&type=0
 * [АЦП](https://www.milandr.com/ic/42640/)
 * [ЦАП](https://npofizika.ru/production/adc_dac/dac)
 * [скоростной МК](https://ic.milandr.ru/products/mikrokontrollery_i_protsessory/protsessory_tsos/k1967vn04bg/)
 * https://www.efinixinc.com/

## моделирование

 * [gazebo](https://gazebosim.org/)

## корпуса

 * литьё [Как выглядит производство корпусов Flipper Zero изнутри](https://habr.com/ru/company/flipperdevices/blog/557282/)
 * [Калькулятор производства пластиковых корпусов для приборов](https://habr.com/ru/post/687698/)
 * электроэрозионная обработка, супердрели [Как разрезать полметра стали, в домашних условиях, почти бесшумно — используя электричество?](https://habr.com/ru/company/ruvds/blog/688894/)

## проекты

 * [Электронный циркуль Тима](https://habr.com/ru/company/ruvds/blog/679476/)
 * [Электронный пантограф Тима](https://habr.com/ru/company/ruvds/blog/680564/)
 * [Стабилизированный блок питания для тёплых ламповых схем](https://habr.com/ru/company/ruvds/blog/680446/)
 * [dingo quadruped](https://github.com/Yerbert/DingoQuadruped)
 * [Spotmicro - robot dog](https://www.thingiverse.com/thing:3445283)
	* https://www.youtube.com/watch?v=03RR-mz2hwA
 * [Notspot robot simulation - Python version](https://github.com/lnotspotl/notspot_sim_py)
 * [Stanford Student Robotics' course in legged robots](https://pupper-independent-study.readthedocs.io/en/latest/)
 * [Nova SM3 - a Spot-Mini Micro clone](https://github.com/cguweb-com/Arduino-Projects/tree/main/Nova-SM3)
 * [Mini Pupper - ROS, OpenCV, Open-source, Pi Robot Dog](https://github.com/mangdangroboticsclub/MiniPupperDocs/tree/main)
 * [Diy quadruped robot](https://grabcad.com/library/diy-quadruped-robot-1)

## пайка

 * аудио провод пайка
	* [How To Solder Headphone Wires Properly with Tips and Tricks](https://www.youtube.com/watch?v=rJ6CNe4c5oQ)
	* [Как спаять провода наушников?](https://www.youtube.com/watch?v=cXYw2IGl4Cc)
	* аспирин
	* наждак
	* очистка без ножа, чтобы сохранить лак


## расходники

 * [SDG #086 What's the best flux for soldering? A comparison with PCBs from JLCPCB](https://www.youtube.com/watch?v=iKDAmY9Rdag)
 * []()

## платы

 * https://www.pcbway.ru/?from=radio

## arduino raspberry

* [как правильно использовать датчик пыли](https://diymcblog.blogspot.com/2016/08/dsm501-1.html)

https://www.chipdip.ru/product/dust-sensor
https://habr.com/ru/post/322080/
http://www.kirillb.ru/publ/dlja_samostojatelnoj_sborki/opisanie_pribora/analizator_so2_dlja_doma_i_ofisa/6-1-0-6
https://www.hardwareluxx.ru/index.php/artikel/consumer-electronics/gadgets/44537-dust-sensor-howto.html

https://vyborok.com/rejting-luchshih-datchikov-kachestva-vozduha/

 * [Пайка компонентов 0201](https://habr.com/ru/post/499272/)

## сеть связь

 * [KC868-A2: ESP32 + LAN8720A + GSM 2G/4G (на квадрате 9x9 см)](https://habr.com/ru/companies/timeweb/articles/777334/)
 * [IR remote control, а без микроконтроллеров можно? Да не вопрос](https://habr.com/ru/companies/timeweb/articles/784500/)
 * [Сам себе мобильный интернет. Запускаем базовую станцию стандарта 4G LTE](https://habr.com/ru/companies/timeweb/articles/776040/)

## аудио

https://www.dastereo.ru/
 * [Плата для очистки фильтра питания Lusya, moode объемmio для Raspberry Pi DAC, Плата декодера звука, плата расширения Hi-Fi](https://aliexpress.ru/item/1005002504042634.html?sku_id=12000020909343297)
 * [Два модуля выпрямления и фильтрации питания, плата фильтра выпрямителя усилителя мощности 1200 Вт, 6x2A](https://aliexpress.ru/item/1005006697259378.html?sku_id=12000038036033089)
 * [Плата фильтра источника питания постоянного тока 0-25 в/0-50 в 2A/3A/4A плата подавления помех EMI](https://aliexpress.ru/item/1005006459397436.html?sku_id=12000037274760214)

## блоки питания

 * [Реверс-инжиниринг и ремонт платы зарядного устройства](https://habr.com/ru/companies/timeweb/articles/782544/)

## радио

 * [NanoVNA (NaNo VNA) - КАЛИБРОВКА, Диаграмма Смита, диапазон и шаг сканирования - антенн](https://www.youtube.com/watch?v=GDkbrUMCgKc)

```
В: Причины выбора "Lira", а не "Motorola"/"Hytera"/etc.
О: Выбор пал на Lira по ряду причин:
 а) постоянная доступность абонентского и базового оборудования на складах (что позволяет развернуть обширную радиосеть), в отличии от Motorola которая является санкционным оборудованием/Hytera - дорогая для насыщения обычной пехоты цифровой связью/Baofeng - проблемы с совместимостью шифрования на разных версиях ПО;
 б) Распространенный стандарт связи - DMR;
 в) Возможность быстрого развертывания;
 г) Цена. Немаловажный факт для массового наполнения войск средствами связи;
д) Наличие 40 и 256-битного шифрования;
е) последний, но не маловажный аспект - данные радиостанции в пехоте являются РАСХОДНИКОМ за пр**б которого не похвалят, но точно не казнят.
ж) масса других, список будет дополняться...

В: шифрование используемое Lira совместимо с ARC4/AES256, используемым Motorola?
О: Да, совместимо. Радиостанции DM1000 и DP2000/2600 работают с ARC4/AES256, используемым Motorola.

В: где брать CPS для программирования радиостанций Lira?
О: а) на сайте lira-radio.ru, в разделе "софт"
     б) выкладывал тут на канале: https://t.me/tochka_radio/296

В: как быстро сгенерировать 256-битные ключи для использования в радиостанциях?
О: есть онлайн-генераторы ключей. Один из них: https://wiki.merionet.ru/onlajn-generator-ustojchivyx-parolej/

В: Как рассчитать количество радиостанций для пехотного/БТ/артиллерийского подразделения?
О: для начала ознакомиться с конспектом по теме: "организация связи пехотных/БТ/артиллерийских подразделений"

В: Какое количество ключей возможно прописать в файле настроек (кодплаге) радиостанций "Lira"?
О: в каждой из 3х категорий (Basic, ARC4, AES256) можно прописать до 32х ключей. Это применимо для станций DP2000/2600, DM1000.

В: Функция RAS доступна в оборудовании Lira?
О: Функция RAS в настоящий момент отсутствует.


В: Почему обошли стороной такие радиостанции, как Retevis? В целом же хорошие станции.
О: в ходе эксплуатации столкнулись с тем, что у данного оборудования в зависимости от версии ПО установленного в самой станции шифрование несовместимо даже в рамках одного типа станций протзводителя.

В: Почему при использовании "Арахис" противник массово применяет артиллерию по нам? Переговоры вскрыли?
О: Не обязательно что переговоры вскрыли, данная радиостанция использует режим ППРЧ, который выявляется средствами РЭР противника батальонного звена. Носимый комплект аппаратуры используемой противником позволяет засечь использование нестандартного сигнала радиосвязи, что влечёт за собой применение артиллерии по тому квадрату/позиции где был выявлен сигнал, т.к. противник предполагает наличие с нашей стороны каких-то узкопрофильных разведподразделений или старшего начальника на позиции.

В: Что такое ППРЧ?
О: Читаем псевдослучайная перестройка рабочей частоты

 (https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%B4%D0%BE%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B0_%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B9_%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%82%D1%8B)В: Вы сталкивались с радиостанциями "Гранит" типа Р48У? Ваше мнение?
О: Сталкивался, продолжительное время даже на них работал.
ПРЕИМУЩЕСТВА
 - производительный механизм передачи данных (протокол), позволивший реализовать самоорганизующуюся MESH-радиосеть (https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AF%D1%87%D0%B5%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%8F_%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F);
-  малая мощность оборудования, что затрудняет выявление средствами РЭР;
-  легкий вес и малые габариты опорных ретрансляторов (Р48У.3 или Р48У.9) в совокупности с комплектными магнитными креплениями позволяет очень быстро развернуть ретрансляторы (самое сложное в процессе - залезть на высоту для установки оборудования);
- гибкий сценарий применения (Р48У.3 может применяться как портативный ретранслятор в группе, а так же с переходником на антенну типа "Волновой канал" как направленная радиостанция для связи с НП);
- хорошее прохождение сигнала в условиях плотной городской застройки и промзон;
- большинство оборудования заряжается от 5-вольтовых блоков питания и обычных повербанков,
- возможность использования диспетчерского ПО на платформе Android

НЕДОСТАТКИ
- стоимость;
- в некоторых изделиях есть слабые узлы конструкции;
- не хватает возможности использования боевого чата в виде связки "защищенный смартфон+Р48У.

В целом изделие оцениваю на "4 с минусом", после устранения недочётов - будет "5".

По вопросам эксплуатации изделий Р48У рекомендую обратиться на канал "Дневник связиста Кибы" (https://t.me/signalman_diary) , автор канала плотно работает с изделиями от ООО "Радиотехника".

В: Какая станция лучше? Арахис, Азарт, Акведук, Лира, Моторола, Хайтера?
О: Та, которая у вас есть, с тем условием что Вы понимаете что и как делаете. Все эти радиостанции работают в цифровых режимах, основной проблемой в настоящий момент является множество несовместимых между собой станций не только между подразделениями, но и внутри них.


```

 * ретрансляция, дуплексер

```
 Проблема в изоляции. Передатчик частично блокирует («забивает») приемник из-за того, что у приемника динамический диапазон очень даже конечен, а фильтры имеют неидеальную АЧХ, обеспечивая вполне конкретные параметры по забитию и внеполосной избирательности.

В результате получается эффект мнимого благополучия — когда репитер стоит на столе, станции рядом с ним, и все это на первый взгляд прекрасно работает. Проверили на 1-2-3 км, и опять все отлично. Конечно отлично, уровень на приемнике репитера - 70..80 дБм. Тут проблем не будет. Проблемы надо искать при уровне 119..122 дБм. выясняется, что дальность таких ретрансляторов никогда не превышает 2-6 км.

С дуплексером 18-30км

Эмпирически определено, что для современных ретрансляторов рекомендован уровень изоляции в примерно 80-85 дБ. 95+ дБ — идеально (чтобы с запасом), но достижимо обычно или на баночных дуплексерах, или на тщательно настроенных компактных дуплексерах PROCOM (это, кстати, лучший в мире производитель дуплексеров и антенн). Дуплексеры других зарубежных производителей, таких как RFS/MOTOROLA, SINCLAIR, SYSCOM, имеют типовое значение в 80-90 дБ. Российские и китайские noname-дуплексеры очень разные по качеству, и иногда там что-то не припаяно, и их приходится дорабатывать по месту

Но главный недостаток «китайцев» — они «плывут» от мощности выше 20-30 Вт (происходит нагрев корпуса дуплексера от чего у него изменяется АЧХ — уползают резонансы, повышается КСВ, и дуплексер получается, что вступает в конфронтацию с репитером). Так что изоляцию в 80+ дБ можно получить и на «китайце» с Али, но с качеством и стабильностью там будет не очень.

Конечно же величина в 85 дБ не является догмой, так как все приемники различны по практикеим ТТХ — кто-то лучше, кто-то хуже, разный разнос, разные схемы преобразований по ПЧ и так далее. Но в целом это правило прекрасно работает, пусть и с погрешностью в 10-15%, а большего здесь и не требуется.

Теперь переходим к схеме без дуплексера. При том самом любимом на практике разносе антенн по вертикали в 5-6 метров на диапазоне 160 МГц мы имеем изоляцию между антеннами в 25-28 дБ, а на 450 МГц — 35-38 дБ. А этого явно недостаточно, особенно учитывая, что дБ — величина логарифмическая!

 про изоляцию. Это то же самое, что развязка. Если совсем просто, то это переходное затухание между двумя портами, выраженное в дБ. В случае с дуплексером с двумя антеннами — между портами двух разнесенных в пространстве антенн. На картинке это «d».

```

 * ![](./%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D1%84%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BC%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB.png)

```
 Цифры приведены по источникам в сети Интернет при условии использования антенн одной поляризации. И тут возникает дилемма — можно поставить антенны во взаимно перпендикулярные поляризации, и получить дополнительные 16 дБ изоляции, но тогда и абоненты ретранслятора получат -16 дБ по приему или передаче. Так что хрен редьки не слаще.



Расчеты справедливы для антенн с Ку = 0 дБд (2,15 дБи), то есть, например, для антенны GP или одного петлевого вибратора. При использовании антенн с усилением, картинка дополнительно усугубляется на суммарное превышение усиления антенн по отношению к антеннам без усиления.



3.     Как следует из приеденных данных, разнос по горизонтали представляется весьма бесперспективным занятием. Остается разнос по вертикали, требующий для VHF около 45 метров, и для UHF — около 11 метров.

4.     Построение ретранслятора с разносом антенн реалистично лишь для диапазона UHF, и то, для этого потребуется опора высотой не менее 16 метров (отталкиваемся от того, что нижняя антенна будет установлена на высоте 5 метров над подстилающей поверхностью). При этом нижней антенной рекомендуется устанавливать передающую антенну, а приемную — верхней.

5.     Построение качественно работающего репитера с разносом антенн (обеспечивающего паспортную чувствительность приемника при работающем передатчике) на диапазоне VHF невозможно без наличия опоры выше 40 метров.

6.     Требования к разносу антенн могут быть значительно снижены при использовании в приемном тракте преселектора (полоснопропускного фильтра), такого как PROCOM BPF 2/3 (VHF), PROCOM BPF 70/3 (UHF) и им подобных устройств других производителей. Так, например, при дуплексном разносе в 15 МГц, компактный преселектор дает ослабление сигнала другого плеча на 15-20 дБ. И картинка по физическому разносу антенн становится совершенно иной:
```
 * ![](./%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D1%81_%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BD2.png)

```
При использовании «баночного» преселектора большого диаметра (8-10 дюймов) результаты будут еще лучше. Но даже при использовании компактного дуплексера видно, что задача по построению ретранслятора с вертикальным разносом антенн становится вполне реализуемой — разнести антенны на 5 метров по вертикали можно на любой легкой составной мачте длиной от 8-10 метров (UHF), а на 13 метров (VHF) — уже вполне реально при использовании осветительной опоры стадиона, башни сотовой связи, и даже военных мачт типа «тросовый телескоп» (некоторые из моделей имеют высоту в 16-19 метров в полностью выдвинутом состоянии).

Если вы работаете с мобильным дуплексером, пусть даже самым лучшим (PROCOM, RFS, BIRD, EMR и т.п.), выставляйте мощность передатчика на 38-42 Вт максимум. Несмотря на то, что они заявлены как 50-ваттные, практика показала, что на 50 Ваттах им может быть нехорошо из-за преобразования ВЧ-энергии в тепловую. И чем дешевле и чем менее породистый дуплексер, тем хуже ему становится от передаваемой через него мощности. Есть нюансы, где именно установлен дуплексер, внутри или снаружи, как он охлаждается и т.п., но с учетом неизвестных условий эксплуатации на практике, этим всем можно пренебречь.

·        Аккуратнее с коаксиальным кабелем, которым подключаются антенны. С выбором, разделкой разъемов, с перегибами. Это самая частая проблема при организации радиосвязи на практике (не считая репитера без дуплексера конечно). Три простых правила:

1.     Кабель длиннее 25 метров на UHF должен быть с внешним диаметром (диаметром по изоляции) не менее 10 мм и двойным экраном типа чулок+фольга (например, RG-213C/U, Ericsson TZC 500 32 и т.п.). Кабель длиннее 42 метров на UHF должен быть такой же конструкции и диаметром не менее 13 мм (например, 10D-FB). Если говорить про VHF, то предельные длины кабеля можно умножать на 3 (то есть 75 и 126 м соответственно). Запомните, это предельные значения! Всегда лучше, когда кабель толще и короче.

2.     Не изгибайте кабель с радиусом меньшим, чем 7 его диаметров. То есть, если кабель диаметром 10 мм, минимальный радиус изгиба составляет 70 мм (представьте себе круг диаметром 14 см, и изгибайте по нему).

3.     Разделывайте разъемы тщательно — на хорошем свету. Четко соблюдайте внутреннюю геометрию разъема (геометрию разделки кабеля). Аккуратно обходитесь с каждой проволочкой кабеля — ни одна из низ не должна упасть в разъем, не должна перемкнуть оплетку и жилу. Не обжимайте центральный пин плоскогубцами — для этого есть спец. инструмент, т.н. кримперы. Еще лучше паять центральный пин с бескислотным флюсом. По возможности промывайте место пайки спиртом непосредственно перед сборкой разъема. И в случае отсутствия измерительной техники (портативный VNA, КСВ-метр), проверяйте кабель хотя бы мультиметром! Три проверки: отсутствие замыкания оплетки на центральную жилу, сопротивление между центрами коннекторов (до 0,8 Ом на 100 метров), сопротивление между корпусами коннекторов (до 0,6 Ом на 100 метров).
```



### SDR

 * [Передача радиосигналов с помощью HackRF](https://habr.com/ru/post/372177/)
 * [Hacker-friendly Software-defined radio](https://habr.com/ru/company/dsec/blog/193618/)
	* https://www.nuand.com/
 * [USB TV-тюнеры на rtl2832 — или как услышать в радиоэфире все за 600 рублей](https://habr.com/ru/post/149702/)
 * http://rw3ps.qrz.ru/sdr.htm
 * https://www.rw3ps.ucoz.ru/
 * [Software Defined Radio — как это работает? Часть 1](https://habr.com/ru/post/451674/)
 * []()

## GSM 3G 4G 5G LTE модем


 * http://linux.zum-quadrat.de/downloads/
 * [Всё о мобильном Интернет в деревне: антенны, модемы, сети, частоты. MikroTik LHG LTE6 kit](https://www.youtube.com/watch?v=Iu29KBS0_qE)
 * https://www.dns-shop.ru/product/e7a370d1593e3332/router-zyxel-lte5388-m804/
 * https://gsm-repiteri.ru/kakie-byvajut-kategorii-4g-lte
 * [Сравнительное тестирование LTE Cat 4, 6, 12 модемов zyxel](https://habr.com/ru/post/518584/)

 В вашем случае скорее всего примерно следующий расклад:
LTE 7240 умеет одну несущую шириной до 20 МГц с модуляцией до 64QAM
LTE 7460 умеет две несущих шириной до 220 МГц и модуляцией до 64QAM
LTE 7480 умеет три несущих шириной до 320 МГц и модуляцией до 256QAM

Но вся эта информация не имеет особого смысла без знания реальных возможностей БС с которой будет работать устройство.

Например если вы в Моcкве или МО, где у мегафона к федеральным 40 МГц в B7 есть еще 20МГц в B3, то это реальные 60 МГц суммарной полосы и 7480 будет иметь выигрыш.
А если это деревня Свердловской области в которой только B3 10 МГц (средний по охвату диапазон без ограничений) и расстояние от БС более 800-1000 метров, то разницы между всеми тремя вы не увидите.

Кстати 7480 дал выигрыш на близком расстоянии как раз из-за умения 256QAM. Он работает где-то до 800-1000 метров на B7.

А еще скорее всего если получить доступ к модему 7460 на нём можно разблокировать QAM256


## микроконтроллеры/плис

 * https://habr.com/ru/company/milandr/
 * [Раскрашиваем таможенную статистику. Или сколько и каких микросхем ввозят в Россию?](https://habr.com/ru/company/milandr/blog/553972/)

### FPGA/CPLD

### ПЛИС

## 100 ТОВАРОВ ДЛЯ РАДИОЛЮБИТЕЛЕЙ с АЛИ ЭКСПРЕСС

Целая куча различных радиоэлементов: https://aliclick.shop/r/c/1qq0qg6uzluuz7oy
500 г. самых разных радиодеталек: https://aliclick.shop/r/c/1qwdsonv1z5kf42w
500 г. отборнейших электролитических конденсаторов: https://aliclick.shop/r/c/1qwdsstamhzg1y29

Резисторы 300 или 600 шт.: https://aliclick.shop/s/ke7f30
Резисторы от 0 до 22 МОм на выбор: https://aliclick.shop/s/uk5r5v
Резисторы 2 Вт: https://aliclick.shop/s/gbtoq5
Подстроечные резисторы: https://aliclick.shop/s/mfead2
Переменные резисторы в коробке: https://aliclick.shop/s/id0jyg
Потенциометры: https://aliclick.shop/s/jdlzkz
SMD резисторы: https://aliclick.shop/s/c9fyd7

Конденсаторы Low ESR: https://aliclick.shop/s/c9fyem
Электролитические конденсаторы на выбор: https://aliclick.shop/s/tjkbr3
Кондёры набором 225 шт.: https://aliclick.shop/s/fb89bm
Набор керамических конденсаторов: https://aliclick.shop/s/da1e65
Плёночные конденсаторы: https://aliclick.shop/s/mfeanq
Электролитические SMD конденсаторы: https://aliclick.shop/s/b8uj86
Набор SMD конденсаторов: https://aliclick.shop/s/65vd6a
Суперконденсатор: https://aliclick.shop/s/eamu2f

Набор транзисторов 24 вида: https://aliclick.shop/s/vkfjan
Набор полевых транзисторов: https://aliclick.shop/s/ke7glf
SMD транзисторы: https://aliclick.shop/s/23hnqc
Диоды на выбор: https://aliclick.shop/s/jdm1i5
Набор диодов Шоттки: https://aliclick.shop/s/leswqv
Стабилитроны: https://aliclick.shop/s/tjkdlu
Диодный мост: https://aliclick.shop/s/8729xc

Комплект светодиодов 5 мм: https://aliclick.shop/s/76gv2q
Комплект светодиодов 3 мм: https://aliclick.shop/s/ph6nz8
Высокояркие светодиоды: https://aliclick.shop/s/872at0
SMD светодиоды https://aliclick.shop/s/hcf79c
ИК - светодиоды: https://aliclick.shop/s/gbtroe
Пары ик-излучаеть - ик-приёмник: https://aliclick.shop/s/ogl8j1
RGB светодиоды: https://aliclick.shop/s/c9g1ay

Фоторезистор: https://aliclick.shop/s/zn52hu
Фотодиод: https://aliclick.shop/s/ymjmw5
Фототранзистор: https://aliclick.shop/r/c/1r2241wc9zb4w98e
Оптопара: https://aliclick.shop/s/mfefnq

Набор разных кнопок: https://aliclick.shop/s/76gxo5
Реле: https://aliclick.shop/s/76gy12
Релейный модуль (1-8 каналов): https://aliclick.shop/s/uk5wym
Семисегментные индикаторы: https://aliclick.shop/s/97ntkg
Светодиодная матрица: https://aliclick.shop/s/fb8fja
Таймер 555: https://aliclick.shop/s/ymjo1t
Пищалки: https://aliclick.shop/s/qhsj3r
Электретные микрофоны: https://aliclick.shop/s/qhsj4l
Клеммники: https://aliclick.shop/s/b8v130
DIP-переключатель: https://aliclick.shop/s/qhsj5u
Динамики: https://aliclick.shop/s/97o60j
Самовосстанавливающийся Предохранитель: https://aliclick.shop/s/ng0bso
SMD Самовосстанавливающийся Предохранитель: https://aliclick.shop/s/letgla

Крона с зарядкой от MicroUSB: https://aliclick.shop/s/vkrpp5
Переходник на крону: https://aliclick.shop/s/letgm1
Батарейки CR2032: https://aliclick.shop/s/44p3d2
Переходник на CR2032: https://aliclick.shop/s/uk6d3p

Аккумулятор 18650 Liitokala: https://aliclick.shop/s/ph776q
Кейс для 18650: https://aliclick.shop/s/c9gkc1
Аккумуляторы АА: https://aliclick.shop/s/uk6d8s
Аккумуляторы ААА: https://aliclick.shop/s/872uyi
зарядное устройство для аккумов с дисплеем: https://aliclick.shop/s/xlyp44
Зарядное устройство обычное: https://aliclick.shop/s/65vzt4
Тестер ёмкости батарей: https://aliclick.shop/r/c/1r23upkl6bp5v65x

Большая макетная плата: https://aliclick.shop/s/343pxg
Разноцветные макетные платы: https://aliclick.shop/s/ymk5oq
Мини-макетные платы: https://aliclick.shop/s/sizk5t
Макетка с платой питания: https://aliclick.shop/s/ke83c6
Печатные платы 20 шт.: https://aliclick.shop/s/872w3c
Проводки-перемычки: https://aliclick.shop/s/hcfsli
Проводки разной длины: https://aliclick.shop/s/ymk5w2
Кейсы для радиодеталей: https://aliclick.shop/s/65w4oj
Ещё больше кейсов: https://aliclick.shop/s/mff2d2


Дешёвый, но проверенный, рабочий паяльник: https://aliclick.shop/r/c/1qq2mbajsr5ymc06
Паяльники по мощнее, 80 Вт, с хорошей комплектацией: https://aliclick.shop/s/ogly2d
Припой с флюсом: https://aliclick.shop/s/12wz9e
Паяльная паста: https://aliclick.shop/s/da26o2
Паяльный фен: https://aliclick.shop/s/qhstki
DIY Паяльная Станция: https://aliclick.shop/s/gbuhiz
Паяльная станция Eruntop 8586D: https://aliclick.shop/s/zn5q2c

Наборы "Собери сам":
Регулируемый блок питания: https://aliclick.shop/s/vkfjs8
Электронный замок с паролем: https://aliclick.shop/s/33reup
Катушка Теслы: https://aliclick.shop/s/mf2ncq
Музыкальная звуковая шкатулка: https://aliclick.shop/s/ym7umh

Набор для обучения пайки SMD и микросхем: https://aliclick.shop/s/vkrzsw
Набор 9 Схем для начинающих электронщиков: https://aliclick.shop/r/c/1qpg4yvzr720fitg

Бокорезы: https://aliclick.shop/s/ph7eak
Пинцеты: https://aliclick.shop/s/wldfjc
Третья рука с лупой, держателем и светом: https://aliclick.shop/s/12wzsn
Крутая третья рука: https://aliclick.shop/s/fb92dy
Цифровой микроскоп: https://aliclick.shop/s/65w5y4
Термостойкий коврик для пайки: https://aliclick.shop/s/97ogtg
Готовый набор для пайки: https://aliclick.shop/s/c9grmy

Хороший мультиметр за 400 р.: https://aliclick.shop/s/ymkazz
Продвинутый мультиметр: https://aliclick.shop/s/b8vc36
Тестер радиоэлементов: https://aliclick.shop/s/da27b2
Мультиметр - Осциллограф MT8206: https://aliclick.shop/s/ke88mx
Осциллограф MICSIG: https://aliclick.shop/s/uk6kov
Лабораторный блок питания: https://aliclick.shop/s/ymkb3e
Многофункциональный USB тестер: https://aliclick.shop/s/65w67m
Мультиметр - смартфон: https://aliclick.shop/s/tjl54x
Мультиметр - карандаш электрики: https://aliclick.shop/s/ymkj0t
3D-принтер LONGER LK4 Pro: https://aliclick.shop/s/76hlub

Стартовый набор для Arduino: https://aliclick.shop/s/wldg79
Продвинутый набор Arduino: https://aliclick.shop/s/id1dqg
45 модулей и датчиков для Ардуино: https://aliclick.shop/s/12x0gh

Набор Lego MINDSTORMS EV3: https://aliclick.shop/s/eannbr
Датчики, моторы и модули для Lego Mindstorm: https://aliclick.shop/s/8731p6
Шестерёнки, механизмы, детальки для lego: https://aliclick.shop/s/jdmtct
Запчасти для Lego Mindstorm: https://aliclick.shop/s/44pba8

Термоусадка с припоем: https://aliclick.shop/s/wldlef
Термоусадочные трубки на выбор: https://aliclick.shop/s/sizv32

Нагревательный элемент: https://aliclick.shop/s/12x8dn
силиконовая кнопка: https://aliclick.shop/s/leu0zm
